---
tags:
  - ressource
  - collège
  - lycée
---

# Laboratoire de mathématiques Grothendieck

Le Laboratoire Alexandre Grothendieck est un Laboratoire de Mathématiques qui s'inscrit dans la mission engagée par C. Villani et C. Torossian dans le but de promouvoir un lieu de formation et de développement professionnel au sein du collège Félicien Joly de Fresnes sur Escaut (59). Il s'agit également d'un lieu d’expérimentation et d’innovation orienté vers la production de ressources originales et inédites. Ce Laboratoire offre également une ouverture sur son territoire permettant des échanges dynamiques entre différents acteurs. Mais surtout, le Laboratoire Alexandre Grothendieck propose un axe recherche (pédagogique, didactique, universitaire) ouvert sur les autres sciences mais également sur les arts (musique, arts plastiques...), la linguistique, la littérature, la philosophie, etc. 

## Liens

[Le site](https://college-felicien-joly.forge.apps.education.fr/laboratoire-grothendieck/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/college-felicien-joly/laboratoire-grothendieck) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/college-felicien-joly/laboratoire-grothendieck/-/issues)